港移民美國金門橋築人鏈聲援 「將遞信促佩洛西制裁黨鐵」

【逆權運動】港移民金門橋築人鏈聲援 「將遞信促佩洛西制裁黨鐵」

香港反送中運動持續燃燒，一群已移居美國三藩市的港人亦作出聲援，特別選擇在當地時間21日於三藩市地標「金門橋」（Golden Gate Bridge）進行「人鏈」活動，約有180人參與。其中一名組織者Donald接受《蘋果》電話訪問時表示，他們將於本月30日到美國眾議院議長佩洛西（Nancy Patricia Pelosi）辦公室，替香港人遞交請願信。請願信除要求美國通過《香港人權和民主法案》，還希望美國能夠制裁與抗爭者為敵的港鐵公司高層。

另一名組織者Shirley（化名）則指，他們並沒有所謂「大台」，活動主要通過Telegram聯絡三藩市一班香港移民，在21日下午2時許在金門橋靠近Marina區的一處瞭望台舉行，參與者有60多歲的長者，也有小至2歲的幼兒，主要是居於三藩市大灣區的香港移民，「還有多名操不純正廣東話的大陸人，佢哋特登買頭盔，畀錢過橋嚟參與。」

除了組織人鏈，參加者還特別為反送中運動自殺的死者默哀，並高唱《Sing Hallelujah to the Lord》及《願榮光歸香港》。

Shirley又表示，三藩市其實有不少大陸移民，很多都是較年長，政治傾向會較保守，他們舉行了多次活動，幸好都沒遇到大陸人來搗亂或搞局。已移居當地28年的Shirley坦言，雖然身在海外，但仍心繫香港這個家，並指無論移居到哪裏總有一班充滿熱誠的香港人願意走出來聲援香港，「擔心喺香港前線嘅小朋友……而家屋企被人搞喎，梗係走出嚟啦！」在29日，當地還會有一場由北加州香港協會舉辦的露天論壇，希望能夠凝聚更多支持香港的朋友站出來發聲。
(片)

舉港英旗

上左岸仲行出黎

全球港人手牽手心連心

點解毒果死要叫"逆權運動"
你老母就逆
明明市民係名正言順保衛香港
仆街毒果死要叫"逆權"

香港人去到邊度都有香港精神

毒果正垃圾! 站在人民的對面

721 811 831

push

人走咗，心始終都仲係故鄉，香港國

推

咁韓國逆權系列呢？
逆權係指人民向權力反抗
而家我地的確係逆緊港共極權
唔覺得有咩問題

pish

正名香港保衛戰

好

睇黎大陸狗都幾清醒，知道美帝地盤搞舔共會出事

戰狼變撚左芝娃娃，shit! sorry 芝娃娃最少會吠，佢地連吠都唔L夠膽

舉美國旗啱呀

支持

721 831 此仇不報 枉為港人

上左其實更加要出 由其係真正背靠美國 根本好難有損失

好感動

嘩

多謝你哋冇忘記香港

係香港旗

所以暫時舉呢支香港旗係無錯

多謝你地

團結啊香港人

個look好勇武下

佢地意思係反抗執政的極權
冇咩唔妥

逆係中文黎講多數係負面 即係政府係順 遲早逆權嘅人會被招降

恐開奸宄之源，生逆亂之心。——《後漢書·班超樑傳》

叔侄爲逆。——宋· 文天祥《指南錄·後序》

逆閹防伺。——清· 方苞《左忠毅公逸事》

有好多名可以改 例如保衛香港運動等等 可以令成個運動更明正言順 但係毒果唔做 偏要叫逆權